\section{解適合格子の設定}
\subsection{damBreakWithObstacleチュートリアル}
\begin{minipage}{0.4\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/AMR/damBreakWithObstacle.png}
  \caption{damBreakWithObstacleチュートリアル}
\end{figure}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.01\columnwidth}
  ~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.59\columnwidth}
  \begin{itemize}
    \setlength{\itemsep}{1\zh}
  \item
    格子が粗いと，液面(液相と気相の間の相界面)の形状の再現精度が著しく悪化する．
  \item
    解析領域で全て格子を細かくすると，計算負荷が高くなる．
  \item
    damBreakWithObstacleチュートリアルでは，
    動的格子の機能を用いて，
    格子の液相率が0.001から0.999である相界面の格子のみ，
    格子の細分割レベルを2(格子幅1/4)に細分割する．
  \item
    この解適合格子の機能により，
    格子数をあまり増加させずに，
    液面形状の再現性を上げることが可能である．
  \item
    ただし，
    格子生成に時間かかる上，
    並列計算ではプロセス毎の格子数にばらつき(load imbalance)が生じ，
    計算効率が低下する．
  \end{itemize}
\end{minipage}%
\clearpage
\subsection{解適合格子の設定と実行}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx 解適合格子ケースの作成
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/simpleMixerVessel/run/
cp -r simpleMixerVesselMRF/ MRF-AMR
cd MRF-AMR/
cp run4sol.sh run5sol.sh
#解適合格子の流体解析は1時間で終わらないので，2回ジョブを投入するようにする
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx 動的格子設定の変更
vi constant/dynamicMeshDict
# エディタは何でも良い
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={16-41},caption={constant/dynamicMeshDict {\color{red} (16行目頭に//を挿入，18行目頭の//を削除)}}]{run/MRF-AMR/constant/dynamicMeshDict}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx 解法の設定の変更
vi system/fvSolution
# エディタは何でも良い
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={84-86},caption={system/fvSolution {\color{red} (84行目頭に//を挿入，86行目頭の//を削除)}}]{run/MRF-AMR/system/fvSolution}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx ステップジョブ実行
~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/bin/Allrun.batch
pjstat -E
# -E: ステップジョブ内のサブジョブを展開して表示
\end{lstlisting}
\clearpage
\OFpath{run4sol.sh}のジョブが開始されたら，
lm01の端末において以下を実行する．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@lm01 圧力時系列のモニターと比較プロット
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/simpleMixerVessel/run/MRF-AMR/
# 圧力時系列のモニター
./Allrun.monitor &
# MRF法基本ケースとの圧力時系列の比較プロット
gnuplot plot/comparison-C.gp
# プロットの閲覧
evince *.pdf &
\end{lstlisting}
